做緊Bartender 你問我答

以下問題一慨唔答 ︰

邊個場做 (包括公司名、地區...)
人工 (大慨答下都可，深入就免)
私人類問題 (包括感情狀況、家庭背景...)

都歡迎同行交流

三杯酒如何隊冧一條女？

呢行長期缺人，你有興趣，就算你係白紙，只要你做得野都會要你

但開頭就幫手洗杯先啦

Long Island Iced Tea 已經夠玩

BTW，攞去做衰野你之後唔會有得好過

調酒係咪要好高技術

我會選...
Long Island
Baileys + Jim Bean
啤酒

利申：我係好人

個櫃得gin vodka 啤酒 可以點玩？

酒吧通常分左兩種︰

劈場 - 睇名都知，啲人真係來劈酒，做order都可以做死你，而你會見到好多野。(包括隊冧條女再執走佢)

清Bar - 多數for 傾計，悶酒，成班fd自在聚下，相對來講衰野會少啲(唔敢話無)。有啲什至連梅都唔比猜

照你咁講，你去清bar會好好多。真心你會學到多啲野。

無話高唔高技術，個個人沖出來嘅味都會有出入

唔知你係咪講緊調酒過程啲動作手勢？例如shaking，做耐左自己都會有自己嘅signature shake架

自己較b52 落vodka 成日撞到散哂有乜計？ 已經有用匙羹引流...

你應該係好呢味

Vodka可以45ml做底，試玩下唔同有果汁嘅cocktail，例如Screwdriver

Gin都係45ml做底，就可以落Tonic Water一齊飲，或者50ml Gin + 25ml Lime Juice 變Gimlet

匙羹有無盡貼酒面？通常用Shooter出架喎，用Bar spoon或細匙最好，要盡貼酒面。
都散嘅話就你太心急，落酒試下慢啲，最好支酒用酒咀方便handle，比啲酒唔係倒落去而係漏什至滴落去。

如果買埋tequila 呢？
而家就係成日玩黎玩去都係gin+lime juice 好悶

我試吓， 可以我真係太心急， thanks

我做野酒架至少要有Vodka, Gin, Rum, Tequila, Triple Sec
想玩嘅，索性買埋另外兩款啦，初學可以買啲平價牌子試下先

最好買埋紅糖水啦，Tequila 45ml + Orange Juice + Grenadine 15ml，就變Tequila Sunrise

Triple sec同紅糖水係咩黎？百佳惠康個d有得賣？

最高難度 同你覺得最好飲
係邊隻cocktail

Triple Sec係橙皮酒，唔想煩嘅可以睇下Bols呢隻牌子，夠普遍同你可以買埋其他果酒(e.g. Peach，溝埋Vodka，橙汁就整到Woo Woo，落埋紅莓汁就變Sex on the Beach)

紅糖水咪紅石榴糖水，因為百佳果啲較難買，我都係City Super望到下。再唔係就唯有貴少少買Monin (都唔係貴少少架喇)

你最鍾意邊款cocktail?

自己屋企玩咗年調酒。
重讀緊書想知呢行有冇唔係通宵

B52落Vodka

有無得兼職淨係做下侍應傳下酒咁

我係餐廳吧出身，但果陣炒散仔一個無諗過有得做。
做左一排都係頂唔到癮(本身自己一早中意同有好大興趣)膽粗粗問當時個bartender可唔可以做，一星期後，佢就做左我師傅帶左我入行，兩個半月前叫做自己總算學有所成，可以由白紙變做獨立企Bar撐起個檔，宜家跟埋師傅過檔做緊清Bar。

辛酸野，我只會講入得呢行仲要當時係學徒仔一個，係會好多。我都同啲朋友講過，無興趣真係唔好只係為左貪Shake cocktail，調酒之類嘅動作好型而去做呢行。你去飲野望到個Bartender喺你面前shake得好型，但你唔會知佢過往落過幾多心機改進啲野。

英文，你自己想做呢行都練下學下啦，好多酒名同Cocktail名要記，仲未計配料名同有時要同客吹下水。加油啦~

兩隻，會睇心情飲
Mojito
Sex on the Beach

幾千一個鐘

睇到了

我都讀緊書，雖然已經暑假
入得呢行就要預左日夜癲到，什至難搵另一半，因為日頭就係你嘅夜晚會用來訓，夜晚就係你嘅日頭用來開工。理論上你日頭已經喺床到昏迷左唔會有時間拍拖，就算搵到另一半都大機會係夜貓來。

利申，我已經係過緊0600訓，1500起床嘅生活

見到呢個post
先醒起曾經我既夢想都係成為一個bartender

好闊，睇你咩料咩經驗

由$5X至$1XX/hr 不等

想做就去做嘛，唔好令自己人生同咸魚無分別

暫時唔會住，之後可能會

響香港，調酒員=水吧佬、洗杯佬、古喱生啤佬、雪啤酒員、搬雪佬。
好多投資者唔會當係一門專業
冇人識欣賞cocktial
就算酒店做都係咁話

連台灣日本都比唔上
唔好講英國了

你要加油就真 日夜顛倒既生活唔易過
好想有機會去銀座啲酒吧飲下 望下認真既調酒師到底會係點

無錯，我以前做餐廳Bar，每次聽個廢中經理話"你地水吧呢啲野好普通姐，求其搵個人來學都得啦"，話個個都學到已經無咩野，聽到佢講水吧兩個字即刻想沖埋去爆鳩佢樽。

清Bar就會好啲，叫做你會有返比人尊重嘅感覺。

賣醉做樹窿嘅感覺太正

我本身又係夜貓唔中意早訓，機緣巧合就做埋吧聽打。同埋我個人會覺得做呢行日日對唔同嘅人，做唔同嘅野係幾充實嘅一件事。姐係算好過我好似以前Intern日日坐office做同樣野，仲要玩埋辦公室政治，長期咁搞真係會痴線
真係我個人感覺，無針對其他人意思，職業無分貴賤，不喜勿屌

BTW，日本啲Bartender雕冰都好撚痴線

應該話香港呢個文化沙漠好多野都無比人當過專業去尊重

我同時係好欣賞咖啡師同廚師，但講真完全無feel過大部份香港人有尊重過佢地
(有時望到啲餐廳落場，啲廚師要鋪紙皮訓地下個心都唔舒服 )

廚同咖啡都多左
而家D後生玩文青路線呢D野岩佢地
調酒就無咩可能

飲飲食食
終需乞食

留返比蝗做

Bartender洗唔洗有外形先請, 如果柒頭毒撚請唔請

唔敢話一定要男神樣，但望起來一定要醒目先會請

feel到樓主食唔小女

同行留名

呢個亦係普遍人都有嘅錯覺，正常調返轉先真
都講過啦，識到，都大機會係夜貓，什至浦妹，因為日頭都攞來訓，無時間拍拖
如果為食女而來嘅話，sorry呢行唔啱你

同埋正常嘅Bartender都盡量唔會同客有關係(男女都係)

近排有無撞到咩on9客

英文差dse得2 同鬼佬唔係好溝通到係咪已經唔洗諗呢行

冇乜 呢排世界盃 比較靜

有得練既

最高難度？

由低做起啦 去搵d有class 既西餐做bar back先

我都係西餐bar back做起

你自己本身飲唔飲得酒？
想試下但通常2杯收皮

上野秀嗣都話自己唔飲得酒

人工幾多
fg想入行係咪應該回頭是岸

lm
鐘意調酒但唔想俾經理屌手腳慢
有冇試下自己原創整cocktail

唔知自己極限，一晚內試過一杯long island iced tea再一杯cuba libre都無事

上面有講人工範圍，只會講好闊
想入行你自己問清楚自己係咪真係有興趣，因為無興趣什至唔夠有興趣你係唔會頂得落去，都講過初入行辛酸野肯定多。最緊要肯學，白紙都唔緊要。

做熟左有啲動作自然會快，最基本例如開頭你每次落酒係一支支咁倒，做耐左隻手自然可以一次過揸兩三支酒一齊倒，什至shaking你都可以兩隻手各揸一隻shake tin一齊同時shake。

Btw, 自己試過溝自己嘅cocktail

我果到爆到閪
呢兩日鑊鑊爆場

點唔好過法

中學果陣對呢行有興趣
但自己英文唔好 加上抗壓能力又唔係好好
所以卻步了

有時爆起場，望住啲單長到拖地下，仲要控制住情緒好冷靜咁做order係的確唔容易。

飲完long island走coke 就收咗皮

我冇經驗，喺中環個啲做嘅話，出幾錢人工好

見到有間香港調酒學校有課程讀 巴打覺得讀唔讀好

想轉行做bartender 無經驗但有底識沖大部份standard 有整過下signature 有冇建議點入行 同做咩類型bar開頭好 真心想做調酒師

你想行咩路線?
例如日式注重細節，美式講美感創意

想行後者 但兩種都想知多啲